TITRE: Face à la fronde des taxis, Matignon reporte les immatriculations des VTC
DATE: 2014-02-13
URL: http://www.lefigaro.fr/societes/2014/02/13/20005-20140213ARTFIG00240-face-a-la-fronde-des-taxis-matignon-reporte-les-immatriculations-des-vtc.php
PRINCIPAL: 170706
TEXT:
Publié
le 13/02/2014 à 15:17
Matignon a finalement donné raison aux taxis, mobilisés contre la «concurrence déloyale» des VTC. (Crédit: AFP PHOTO/THOMAS SAMSON)
Jean-Marc Ayrault attend la fin de la médiation avec les taxis pour reprendre les immatriculations des VTC. L'intersyndicale a d'ores et déjà appelé les taxis à cesser la grève. Les représentants des VTC saluent aussi l'apaisement.
Publicité
Jean-Marc Ayrault avait promis de trancher, voilà qui est fait. Matignon a annoncé ce jeudi que les immatriculations des véhicules de tourisme avec chauffeur ( VTC ) seraient suspendues pendant toute la durée de la médiation., soit deux mois. «Pendant la durée de cette mission» de médiation, «un dispositif transitoire est mis en place», annonce Matignon dans un communiqué, précisant que les contrôles de VTC, «en particulier ceux opérés par les services du ministère de l'Intérieur, sont immédiatement renforcés». Une première victoire pour les taxis , qui réclament toujours le gel complet des immatriculations des VTC .
Principale cause du conflit: le prix des licences. Pour en avoir une, les taxis doivent payer de 200.000 à 230.000 euros, tandis que les VTC ne doivent débourser que 120 euros pour obtenir la leur. «Evidemment, il y a distorsion de concurrence», a estimé ce matin Jean-Marc Ayrault sur Europe 1. Une phrase qui a dû réjouir les taxis, qui ne décoléraient pas depuis plusieurs semaines. Après la journée de mobilisation nationale de lundi , une poignée d'irréductibles poursuivait le mouvement: cette nuit, ils étaient encore plusieurs centaines rassemblés dans Paris. Dès la position de Matignon connue, l'intersyndicale a néanmoins appelé les taxis à cesser la grève. «Nous appelons à la levée de tous les blocages et mettons fin à notre mouvement», a déclaré Nordine Dahmane (FO-taxis) en saluant une «décision courageuse et sage» qui va permettre de «travailler dans un esprit serein». Au moins pour un temps.
Des taxis encore en colère
Les compagnies de voitures de tourisme avec chauffeur (VTC) ont réagi positivement jeudi à la décision du gouvernement de geler les immatriculations de VTC jusqu'à la fin de la médiation menée avec les syndicats de taxis, pour «apaiser les tensions». «Le report des immatriculations par le gouvernement est une bonne chose, si tant est qu'il soit temporaire», a ainsi indiqué à l'AFP le cofondateur de Chauffeur-Privé Yan Hascoet. «C'est une excellente chose, je suis pour l'apaisement», a pour sa part souligné Yanis Kiansky, co-fondateur de la société Allocab.
Malgré tout, plusieurs centaines de taxis exprimaient leur colère aux abords de l'aéroport d'Orly, cet après-midi, jugeant insuffisant le gel des immatriculations des voitures de tourisme avec chauffeur (VTC) décidé plus tôt par Matignon, a constaté une journaliste de l'AFP. Peu après 16H00, dans une atmosphère tendue, des taxis continuaient de bloquer l'accès aux parkings des taxis au terminal d'Orly-sud, jetant des oeufs en direction de taxis non grévistes ou de motards.
